<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="schema/tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="date" type="elementDocumentation">
    <head>
        <gi>date</gi>
    </head>
    <div type="fullName">
        <p xml:lang="ger">Zeitpunkt</p>
    </div>
    <div type="summary">
        <p xml:lang="ger">Einzelnes Datum, das mit einem relevanten Ereignis in der Unternehmens-, Lebens- bzw. Familiengeschichte der beschriebenen Entität assoziiert ist.</p>
    </div>
    <div type="description" xml:lang="eng">
        <p xml:lang="ger">Singulärer Zeitpunkt für ein Ereignis, das in der Unternehmens-, Lebens- bzw. Familiengeschichte der beschriebenen Entität oder in deren Beziehung zu einer verwandten Entität eine entscheidende Rolle gespielt hat. Soll ein feststehender Zeitraum erfasst werden, ist alternativ das Element <gi>dateRange</gi> zu verwenden. Kombinationen mehrere Einzeldaten und/oder Zeiträume lassen sich im Element <gi>dateSet</gi> festhalten.</p>
        <p xml:lang="ger">Das Element <gi>date</gi> selbst enthält die vollständig ausgeschriebene Form des Datums, z.B. "07. September 2010", während über das Attribut <att>standardDate</att> zusätzlich dessen normalisierte – und damit maschinenlesbare – Form nach ISO-Standard 8601 angegeben werden kann, im Beispiel "2010-09-07". Die Attribute <att>notBefore</att> bzw. <att>notAfter</att> bieten Unterstützung bei der Benennung nicht exakt bekannter Zeiträume. Zudem lässt sich mittels des Attributs <att>localType</att> eine ggf. lokal verwendete nähere Spezifizierung des Datums einbinden.</p>
        <p xml:lang="ger">Relevante Daten zur Lebens- bzw. Unternehmensgeschichte der beschriebenen Entität werden als Subelement zu <gi>existDates</gi> erfasst, Daten in Bezug auf die Verwendungsdauer eines Namens oder einer Bezeichnung für die beschriebene Entität als Subelement zu <gi>useDates</gi>. Die Nennung eines relevanten Datums und/oder Zeitpunkts im Rahmen der Erstellung, Bearbeitung und Verwaltung des EAC-CPF-Dokuments an und für sich erfolgt hingegen direkt im Element <gi>eventDateTime</gi>.</p>
    </div>
    <div type="mayContain">
        <p>[text]</p>
    </div>
    <div type="mayOccurWithin">
        <p>chronItem, cpfRelation, dateSet, existDates, function, functionRelation, legalStatus, localControl, localDescription, mandate, occupation, place, resourceRelation, useDates</p>
    </div>
    <div type="attributes">
        <p xml:lang="eng">
            <list type="gloss">
                <label>localType</label>
                <item>optional</item>
                <label>notAfter</label>
                <item>optional</item>
                <label>notBefore</label>
                <item>optional</item>
                <label>standardDate</label>
                <item>optional</item>
                <label>xml:id</label>
                <item>optional</item>
                <label>xml:lang</label>
                <item>optional</item>
            </list>
        </p>

    </div>
    <div type="occurrence">
        <div type="mandatory">
            <p xml:lang="eng">Optional</p>
        </div>
        <div type="repeatable">
            <p xml:lang="eng">Repeatable</p>
        </div>
    </div>
    <div type="examples">
        <egXML xml:lang="eng" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <eac-cpf:date xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4" standardDate="1765-09-18"
                >September 18, 1765</eac-cpf:date>
        </egXML>
        <egXML xml:lang="eng" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <eac-cpf:date xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4" localType="WeddingDay"
                standardDate="2000-08-12">September 12, 2000</eac-cpf:date>
        </egXML>
    </div>
</div>
