<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="schema/tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="schema/tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
    xml:id="biogHist"
    type="elementDocumentation">
    <head>
        <gi>biogHist</gi>
    </head>
    <div type="fullName">
        <p xml:lang="ger">Biographie oder Historie</p>
    </div>
    <div type="summary">
        <p xml:lang="ger">Kurze Zusammenfassung und/oder Chronologie biographischer oder historischer Daten zu der im EAC-CPF-Dokument beschriebenen Entität.</p>
    </div>
    <div type="description">
        <p xml:lang="ger">Das Element <gi>biogHist</gi> enthält zum Verständnis und zur Einordnung der beschriebenen Entität relevante Details aus dem Leben einer einzelnen Person oder einer Familie bzw. aus der Verwaltungsgeschichte einer Körperschaft. Diese können in Form eines Fließtextes, der durch wiederholte <gi>p</gi>-Elemente in mehrere Absätze unterteilbar ist, oder in Form einer chronologischen Liste im Element <gi>chronList</gi> angegeben sein. Letztere bietet die Möglichkeit, bestimmte Daten und Zeiträume einzelnen Ereignissen und/oder (Aufenthalts-)Orten zuzuordnen.</p>
        <p xml:lang="ger">Im Subelement <gi>abstract</gi> lässt sich der gesamte Inhalt des <gi>biogHist</gi>-Elementes nochmals verkürzt zusammenfassen. Der Inhalt des Elements <gi>abstract</gi> bietet sich zudem zur Extraktion und anschließenden Einbindung in andere Ressourcen, beispielsweise in einen MARC-Datensatz, an.</p>
        <p xml:lang="ger">Die optionalen Subelemente <gi>citation</gi>, <gi>list</gi> und <gi>outline</gi> ermöglichen eine weitere Strukturierung der Informationen mit Blick auf eine spätere Präsentation. Weniger komplex gegliederter Texte lassen sich hingegen bereits mit einem oder mehreren <gi>p</gi>-Elementen erfassen.</p>
    </div>
    <div type="mayContain">
        <p>abstract, chronList, citation, list, outline, p</p>
    </div>
    <div type="mayOccurWithin">
        <p>description</p>
    </div>
    <div type="attributes">
        <p xml:lang="eng">
            <list type="gloss">
                <label>localType</label>
                <item>optional</item>
                <label>xml:id</label>
                <item>optional</item>
                <label>xml:lang</label>
                <item>optional</item>
            </list>
        </p>
        
    </div>
    <div type="reference">
        <p> ISAAR 5.2.2</p>
    </div>
    
    <div type="occurrence">
        <div type="mandatory">
            <p xml:lang="eng">Optional</p>
        </div>
        <div type="repeatable">
            <p xml:lang="eng">Repeatable</p>
        </div>
    </div>
    <div type="examples">
        <egXML xml:lang="eng" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <eac-cpf:biogHist xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
                <eac-cpf:abstract>Established in 1961, the United States Peace Corps administered and
                    coordinated Federal international volunteer and related domestic volunteer programs in
                    areas of agricultural assistance, community development, education, environmental
                    protection, and nation assistance.</eac-cpf:abstract>
                <eac-cpf:p>The Peace Corps was established as an operating agency in the Department of
                    State Delegation of Authority 85-11, effective March 3, 1961, pursuant to Executive Order
                    (E.O.) 10924, March 1, 1961. It was recognized legislatively by the Peace Corps Act (75
                    Stat. 612), approved September 22, 1961. The Peace Corps was reassigned to the newly
                    established ACTION by Reorganization Plan No. 1 of 1971, effective July 1, 1971. It was
                    made autonomous within ACTION by E.O. 12137, May 16, 1979, and was made an independent
                    agency by Title VI of the International Security and Development Corporation Act of 1981
                    (95 Stat. 1540), February 21, 1982. The Peace Corps administered and coordinated Federal
                    international volunteer and related domestic volunteer programs including the areas of
                    agricultural assistance, community development, education, environmental protection, and
                    nation assistance.</eac-cpf:p>
            </eac-cpf:biogHist>
            <eac-cpf:biogHist xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
                <eac-cpf:p>Ilma Mary Brewer, nee Pidgeon, was Lecturer in Botany/Biology, University of
                    Sydney 1963-70 and Senior Lecturer in Biological Sciences 1970-78. She developed new
                    methods of teaching based on the recognition that a student learnt more by working at
                    his/her own place and instruction him/her self. Her findings were published as a book,
                    "Learning More and Teaching Less."</eac-cpf:p>
                <eac-cpf:chronList>
                    <eac-cpf:chronItem>
                        <eac-cpf:date standardDate="1936">1936</eac-cpf:date>
                        <eac-cpf:event>Bachelor of Science (BSc) completed at the University of
                            Sydney</eac-cpf:event>
                    </eac-cpf:chronItem>
                    <eac-cpf:chronItem>
                        <eac-cpf:date standardDate="1937">1937</eac-cpf:date>
                        <eac-cpf:event>Master of Science (MSc) completed at the University of
                            Sydney</eac-cpf:event>
                    </eac-cpf:chronItem>
                    <eac-cpf:chronItem>
                        <eac-cpf:dateRange>
                            <eac-cpf:fromDate standardDate="1937">1937</eac-cpf:fromDate>
                            <eac-cpf:toDate standardDate="1941">1941</eac-cpf:toDate>
                        </eac-cpf:dateRange>
                        <eac-cpf:event>Linnean Macleay Fellow</eac-cpf:event>
                    </eac-cpf:chronItem>
                </eac-cpf:chronList>
            </eac-cpf:biogHist>
        </egXML>
    </div>
</div>

