<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="schema/tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="place" type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>place</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="ger">Ort</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="ger">Element zur Angabe von Orten oder geographischen Informationen im Kontext der Beschreibung.</p>
   </div>
   <div type="description">
      <p xml:lang="ger"
            >Im <gi>place</gi>-Element wird ein geographischer Begriff innerhalb von <gi>placeEntry</gi> kodiert. Die Begriffe werden genutzt, um Orte oder Zuständigkeiten die mit einer Entität verbunden sind zu benennen. Das Element <gi>placeRole</gi> enthält Informationen über die Verbindung des Ortes mit einer Entität. Die Verwendung von <gi>placeRole</gi> wird daher dringend empfohlen. Die Begriffe in <gi>placeEntry</gi> und <gi>placeRole</gi> können aus kontrolliertem Vokabular oder aus der Alltagssprache stammen. Kontrollierte Vokabularien, Thesaurie oder Onthologien können im Attribut <att>vocabularySource</att> definiert werden. Mit den Orten zusammenhängende Zeitangaben können in den Elementen <gi>date</gi>, <gi>dateRange</gi> oder <gi>dateSet</gi> angegeben werden. Das Element <gi>descriptiveNote</gi> kann weitere Erläuterungen enthalten. Im <gi>address</gi>-Element werden Post- oder Adressinformationen spezifiziert.</p>
      <p xml:lang="ger">Ein einzelnes <gi>place</gi>-Element kann direkt innherhalb von <gi>description</gi> stehen. Mehrere <gi>place</gi>-Elemente hingegen werden im Hüllenelement <gi>places</gi> zusammengefasst, um sie gemeinsam ansprechen zu können.</p>
      <p xml:lang="ger">Orte können alternativ innerhalb von <gi>biogHist</gi> beschrieben werden. Das <gi>place</gi>-Element sollte immer dann genutzt werden, wenn eine Ortsangabe erforderlich oder nützlich ist.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>address, citation, date, dateRange, dateSet, descriptiveNote, placeEntry, placeRole</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>description, places</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="gloss">
            <label>localType</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.2.3</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <div type="mandatory">
         <p xml:lang="eng">Optional</p>
      </div>
      <div type="repeatable">
         <p xml:lang="eng">Repeatable</p>
      </div>
   </div>
   <div type="examples">
      <_0:egXML xmlns:_0="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="eng">
         <eac-cpf:place xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:placeEntry>Paris, France</eac-cpf:placeEntry>
            <eac-cpf:placeRole>Residence</eac-cpf:placeRole>
         </eac-cpf:place>
      </_0:egXML>
   </div>
</div>
