<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="lastDateTimeVerified"
     type="attributeDocumentation">
   <head>
      <att>lastDateTimeVerified</att>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="eng">Last Date and Time Verified</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="eng">Last date or date and time the linked resource was verified.</p>
      <p xml:lang="fre">Dernière date, ou date et heure, à laquelle la ressource liée a été vérifiée.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p>The <att>lastDateTimeVerified</att> may occur on <gi>citation</gi>,
								<gi>cpfRelation</gi>, <gi>functionRelation</gi>, <gi>resourceRelation</gi>,
								<gi>setComponent</gi>, or <gi>term</gi>. The value of the attribute provides the last
							date or last date and time when a related (or linked) object was verified. Verification may
							include link resolution as well as verification of the version of the linked object.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="fre">
      <p>L'attribut <att>lastDateTimeVerified</att> est un attribut des éléments Citation <gi>citation</gi>, Relation avec une collectivité, une personne ou une famille <gi>cpfRelation</gi>, Relation avec une fonction
                        <gi>functionRelation</gi>, Relation avec une ressource <gi>resourceRelation</gi>, Composant d’un ensemble <gi>setComponent</gi> et Terme <gi>term</gi>. La valeur de l'attribut indique la dernière date, ou les
                     dernières date et heure, à laquelle (auxquelles) un objet lié ou associé a été vérifié. La vérification peut inclure la résolution du lien ainsi que la vérification de la version de l'objet lié.</p>
   </div>
   <div type="datatype" xml:lang="eng">
      <p>Union of the XML Schema Datatypes date, gYear, gYearMonth, and dateTime.
							The following are all valid patterns: 2009-12-31, 2009, 2009-12, 2009-12-31T23:59:59.</p>
   </div>
   <div type="datatype" xml:lang="fre">
      <p>Union des types de données date, gYear, gYearMonth et dateTime, définis dans W3C XML Schema. Les exemples suivants sont des expressions valides : 2009-12-31, 2009, 2009-12, 2009-12-31T23:59:59.</p>
   </div>
</div>