<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="maintenanceStatus"
     type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>maintenanceStatus</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="eng">Maintenance Status</p>
      <p xml:lang="fre">État de la notice</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="eng">The current drafting status of the EAC-CPF instance.</p>
      <p xml:lang="fre">L’état actuel de rédaction de l’instance EAC-CPF.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p>A required element within <gi>control</gi> that records the current drafting status of
								an EAC-CPF instance: as an EAC-CPF instance is modified or other events happen to it (as
								recorded in the <gi>maintenanceHistory</gi> element), the maintenance status should also
								be amended to reflect the current drafting status.</p>
      <p>On first creation the status would be "new", which on revision can be changed to
								"revised". Because it is important to be clear what has happened to records particularly
								when sharing and making links between them, a number of status values are available for
								records that are no longer current. A record that is simply deleted from a system can be
								given the status "deleted", but in cases where a record is marked as not current (obsolete
								or rejected) but kept for reference then it should be given the status "cancelled". If a
								record is deleted though because it has become superseded by two or more records then its
								status should be given as "deletedSplit", while if it has simply been replaced by a new
								record then "deletedReplaced" is the appropriate status value. A "derived" status value is
								available to indicate that the record was derived from another descriptive system.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="fre">
      <p>Élément obligatoire contenu dans l’élément Contrôle <gi>control</gi> où le statut actuel de rédaction d’une instance EAC-CPF est déclaré : lorsqu’une instance EAC-CPF est modifiée ou que d’autres évènements sont
                     survenus (tels que déclarés dans l’élément Historique des interventions <gi>maintenanceHistory</gi>), le statut de la notice doit être mis à jour pour refléter l’état actuel de rédaction.</p>
      <p>Le statut d’une instance nouvellement créée est “new” (nouveau) ; lors d’une modification il peut être modifié en “revised” (révisée). Comme il est important de rendre compte clairement des évènements de la vie des
                     notices, surtout dans les contextes de partage et de création de liens entre elles, un certain nombre de valeurs de statut sont proposées pour les notices qui ne sont plus utilisées. Une notice qui est simplement
                     détruite dans un système peut avoir le statut “deleted” (supprimée). Lorsqu’une notice est marquée comme non utilisée (obsolète ou rejetée), alors qu’elle est conservée dans le système pour des raisons d’orientation,
                     elle doit avoir le statut “cancelled” (annulée). Si une notice est détruite parce qu’elle a été remplacée par deux ou plusieurs notices, alors son statut doit être “deletedSplit” (suppriméeScindée). Si elle a été
                     simplement remplacée par une nouvelle notice, le statut approprié est “deletedReplaced” (suppriméeRemplacée). La valeur “derived” (dérivée) est disponible pour indiquer que la notice a été dérivée d’un autre système de
                     description.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>"cancelled" or "deleted" or "deletedReplaced" or "deletedSplit" or
							"derived" or "new" or "revised"</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>control</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list type="gloss">
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
      <p xml:lang="fre">
         <list type="gloss">
            <label>xml:id</label>
            <item>Facultatif</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.4.4</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <p>1</p>
   </div>
   <div type="examples">
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <eac-cpf:maintenanceStatus xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">new</eac-cpf:maintenanceStatus>
      </egXML>
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <maintenanceStatus> new </maintenanceStatus>
      </egXML>
   </div>
</div>