<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="cpfDescription"
     type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>cpfDescription</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="eng">Corporate Body, Person, or Family Description</p>
      <p xml:lang="fre">Description de collectivité, de personne ou de famille</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="eng">The <gi>cpfDescription</gi> contains the description of one identity.
							Commonly one entity has one identity, but when it has more than one, use either
								<gi>multipleIdentities</gi> or multiple interrelated EAC-CPF instances.</p>
      <p xml:lang="fre">L’élément Description de collectivité, de personne ou de famille <gi>cpfDescription</gi> contient la description d’une identité. Généralement, une entité a une identité, mais quand elle en a plus d’une, on utilise soit
                     l’élément Identités multiples <gi>multipleIdentities</gi> soit plusieurs instances EAC-CPF reliées les unes aux autres.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p>The <gi>cpfDescription</gi> contains the description of one identity. Each description
								contains the name or names by which the identity is known, and optionally may contain
								historical context description to facilitate understanding of the identity. The
									<gi>cpfDescription</gi> includes a required <gi>identity</gi> element containing
								authorized or parallel name entries and optional <gi>description</gi> and
									<gi>relations</gi> to provide contextual information for the entity being described,
								including the relation of the entities to other entities, resources, and functions.</p>
      <p>An optional <gi>alternativeSet</gi> element allows the incorporation of two or more
								authority records derived from two or more authority systems. The <att>xml:id</att>
								attribute allows individual <gi>cpfDescription</gi> elements to be individually identified
								when using the <gi>multipleIdentities</gi> structure.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="fre">
      <p>L’élément Description de collectivité, de personne ou de famille <gi>cpfDescription</gi> contient la description d’une identité. Chaque description contient le (ou les) nom(s) sous le(s)quel(s) l’identité est connue, et
                     peut éventuellement contenir une description du contexte historique pour faciliter la compréhension. L’élément <gi>cpfDescription</gi> comprend un élément Identité <gi>identity</gi> obligatoire contenant des formes
                     autorisées ou parallèles du nom, ainsi que des éléments facultatifs Description <gi>description</gi> et Relations <gi>relations</gi> pour fournir des informations contextuelles sur l’entité décrite, y compris la
                     relation avec d’autres entités, des ressources et des fonctions.</p>
      <p>Un élément Ensemble alternatif <gi>alternativeSet</gi> facultatif permet l’incorporation de deux ou plusieurs notices d’autorité dérivées de deux ou plusieurs systèmes d’autorité. L’attribut <att>xml:id</att> permet
                     d’identifier individuellement chaque <gi>cpfDescription</gi> en utilisant la structure de l’élément Identités multiples<gi>multipleIdentities</gi>.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>alternativeSet, description, identity, relations</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>eac-cpf, multipleIdentities</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list type="gloss">
            <label>xml:base</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
      <p xml:lang="fre">
         <list type="gloss">
            <label>xml:base</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Facultatif</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.1, 5.2, 5.3</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <p>1...∞</p>
   </div>
   <div type="examples">
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <eac-cpf:cpfDescription xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:identity>[...] </eac-cpf:identity>
            <eac-cpf:description>[...] </eac-cpf:description>
            <eac-cpf:relations>[...]</eac-cpf:relations>
         </eac-cpf:cpfDescription>
      </egXML>
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <cpfDescription>
            <identity> [...] </identity>
            <description> [...] </description>
            <relations> [...] </relations>
         </cpfDescription>
      </egXML>
   </div>
</div>