<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="occupation"
     type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>occupation</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="eng">Occupation</p>
      <p xml:lang="fre">Occupation</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="eng">An element that provides information about the occupation of the entity
							being described.</p>
      <p xml:lang="fre">Élément qui fournit des informations sur l'occupation de l'entité décrite.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p>An <gi>occupation</gi> element is a wrapper element used to encode an index term, using
								the child element <gi>term</gi>. Terms are used to identify an occupation held by the
								EAC-CPF entity. Terms may be drawn from controlled vocabularies or may be natural language
								terms. Associated date or date range (<gi>date</gi>, <gi>dateRange</gi> or
									<gi>dateSet</gi>) and place(s) (<gi>placeEntry</gi>) may be included to further
								constrain the term's meaning. A <gi>descriptiveNote</gi> element may be included if a
								fuller textual explanation needed.</p>
      <p>A single <gi>occupation</gi> element may be encoded directly within
									<gi>description</gi>. Alternatively, multiple <gi>occupation</gi> elements may be
								grouped within a <gi>occupations</gi> wrapper that facilitates manipulating them as a
								group.</p>
      <p>Occupations may alternatively be described in discursive form in <gi>biogHist</gi>
								(ISAAR (CPF) History 5.2.2). The <gi>occupation</gi> element should be used whenever
								separate semantic processing of information about occupations is required.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="fre">
      <p>L'élément Occupation <gi>occupation</gi> est un élément englobant qui sert à encoder un terme d'indexation à l'aide de l'élément-enfant Terme <gi>term</gi>. Les termes utilisés servent à identifier la ou les
                     occupation(s) de l'entité EAC-CPF. Les termes utilisés peuvent être issus de vocabulaires contrôlés ou exprimés en langage naturel. Des dates ou intervalles de dates (Date <gi>date</gi>, Intervalle de dates
                        <gi>dateRange</gi> ou Ensemble de dates <gi>dateSet</gi>) ou des lieux (Forme du nom de lieu <gi>placeEntry</gi>) peuvent être introduits pour préciser la portée du terme. Une Note descriptive
                        <gi>descriptiveNote</gi> peut être introduite si une explication en texte libre est nécessaire.</p>
      <p>Un élément <gi>occupation</gi> utilisé seul peut être encodé directement dans l'élément Description <gi>description</gi>. S’il y en a plusieurs, on peut les regrouper à l'aide de l'élément Occupations
                        <gi>occupations</gi> qui permet de les manipuler comme un ensemble.</p>
      <p>On peut également décrire les occupations sous forme de texte dans l’élément Biographie ou histoire <gi>biogHist</gi> (ISAAR (CPF) Histoire 5.2.2.). L'élément <gi>occupation</gi> doit être utilisé chaque fois qu’un
                     traitement sémantique distinct des informations relatives aux occupations est nécessaire.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>citation, date, dateRange, dateSet, descriptiveNote, placeEntry,
							term</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>description, occupations</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list type="gloss">
            <label>localType</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
      <p xml:lang="fre">
         <list type="gloss">
            <label>localType</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Facultatif</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.2.5</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <p>0...∞</p>
   </div>
   <div type="examples">
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <eac-cpf:occupation xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:term>Teacher</eac-cpf:term>
         </eac-cpf:occupation>
      </egXML>
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <occupation>
            <term> Teacher </term>
         </occupation>
      </egXML>
   </div>
</div>