<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="citation"
     type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>citation</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="eng">Citation</p>
      <p xml:lang="fre"/>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="eng">A linking element that cites an external resource.</p>
      <p xml:lang="fre">Élément de lien qui cite une ressource externe. </p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p>
         <gi>citation</gi> is a generic linking element that cites an external resource in machine
								and / or human readable form, which is available within a number of descriptive elements.
								The purpose of the <gi>citation</gi> element is to point to a resource that provides
								descriptive data which is not otherwise given in the EAC-CPF instance, such as an original
								document that sets out the mandate for a corporate body; it should not be confused with the
									<gi>source</gi> element which is used to declare a particular resource used in the
								composition of the EAC-CPF instance. In most contexts it is optional, but a
									<gi>citation</gi> element must be given within <gi>conventionDeclaration</gi> and
									<gi>localTypeDeclaration</gi> elements in <gi>control</gi>. Provide the formal title or
								name of the resource, using the <gi>span</gi> element to indicate any formatting (such as
								italic or bold etc) thought necessary. The user experience can be controlled by use of the
								available XML linking Language (Xlink) attributes for which consult the specification at
								http://www.w3.org/TR/xlink/.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="fre">
      <p>Citation <gi>citation</gi> est un élément générique de lien qui cite une ressource externe d'une manière qui puisse être interprétée par une machine et/ou lue par un humain, et qui est disponible dans un certain nombre
                     d'éléments descriptifs. Le but de l'élément <gi>citation</gi> est de pointer vers une ressource qui fournit des données descriptives qui ne sont pas par ailleurs présentes dans l'instance EAC-CPF, par exemple un
                     document original qui donne les missions ou le mandat d'une collectivité ; à ne pas confondre avec l'élément Source <gi>source</gi> qui est utilisé pour déclarer une ressource particulière utilisée dans la rédaction de
                     l'instance EAC-CPF. Dans la plupart des contextes, <gi>citation</gi> est facultatif, mais un élément <gi>citation</gi> doit être renseigné au sein des éléments Déclaration de règle ou de convention
                        <gi>conventionDeclaration</gi> et Déclaration d'une convention locale <gi>localTypeDeclaration</gi> présents dans l'élément Contrôle <gi>control</gi>. On peut y fournir le titre ou le nom officiel de la ressource, en
                     utilisant l'élément Segment de texte <gi>span</gi> pour indiquer tout format (par exemple italique, gras, etc.) jugé nécessaire. Les actions de l'utilisateur peuvent être contrôlées en utilisant les attributs du langage
                     de liens étendus XML XLink (pour ce dernier, consulter les spécifications à l’adresse http://www.w3.org/TR/xlink/). </p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>[text], span</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>biogHist, conventionDeclaration, function, legalStatus, localDescription,
							localTypeDeclaration, mandate, occupation, place</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list type="gloss">
            <label>lastDateTimeVerified</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:actuate</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:arcrole</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:href</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:role</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:show</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:title</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:type</label>
            <item>Required (if any XLINK attributes used)</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
      <p xml:lang="fre">
         <list type="gloss">
            <label>lastDateTimeVerified</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:actuate</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:arcrole</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:href</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:role</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:show</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:title</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:type</label>
            <item>Obligatoire (si au moins un attribut XLink est utilisé)</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Facultatif</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <p>0...∞ or 1...∞</p>
   </div>
   <div type="examples">
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <eac-cpf:conventionDeclaration xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:abbreviation>AFNOR</eac-cpf:abbreviation>
            <eac-cpf:citation>Indexation conforme à la norme AFNOR NF Z44-060 (decembre 1996)
										Documentation - Catalogue d'auteurs et d'anonymes-formes et structures des vedettes de
										collectivites - auteurs</eac-cpf:citation>
         </eac-cpf:conventionDeclaration>
         <eac-cpf:conventionDeclaration xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:abbreviation>USNARA-LDRG</eac-cpf:abbreviation>
            <eac-cpf:citation>U.S. National Archives and Records Administration, Lifecycle Data
										Requirements Guide (for creating the authorized form of the name).</eac-cpf:citation>
         </eac-cpf:conventionDeclaration>
         <eac-cpf:mandate xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:citation>FR ANOM COL C11D 1 Fo 179-179vo : concession de peche en Acadie par le
										Roi à Bergier, Gaultier, Boucher et autres date du 3 mars 1684.</eac-cpf:citation>
         </eac-cpf:mandate>
      </egXML>
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <conventionDeclaration>
            <abbreviation> AFNOR </abbreviation>
            <citation> Indexation conforme à la norme AFNOR NF Z44-060 (décembre 1996) Documentation - Catalogue d'auteurs et d'anonymes - Forme et structure des vedettes de collectivités – auteurs </citation>
         </conventionDeclaration>
         <conventionDeclaration>
            <abbreviation> USNARA-LDRG </abbreviation>
            <citation> U.S. National Archives and Records Administration, Lifecycle Data Requirements Guide (for creating the authorized form of the name). </citation>
         </conventionDeclaration>
         <mandate>
            <citation> FR ANOM COL C11D 1 Fo 179-179vo : concession de pêche en Acadie par le Roi à Bergier, Gaultier, Boucher et autres daté du 3 mars 1684.
                     <!-- FC --></citation>
         </mandate>
         <!--&lt;/citation&gt;&lt;/mandate&gt;--></egXML>
   </div>
</div>