<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="agencyCode"
     type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>agencyCode</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="eng">Agency Code</p>
      <p xml:lang="fre">Code de l’organisme</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="eng">The code that represents the institution or service responsible for the
							creation, maintenance and/or dissemination of the EAC-CPF instance.</p>
      <p xml:lang="fre">Le code représentant l’institution ou le service responsable de la création, de la gestion et/ou de la diffusion de l’instance EAC-CPF.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p>An element of <gi>maintenanceAgency</gi> within <gi>control</gi> providing a code
								representing the institution or service responsible for the creation, maintenance and/or
								dissemination of the EAC-CPF instance. The name of the agency is given in
									<gi>agencyName</gi>. The code is used in combination with the content of the required
									<gi>recordId</gi> to provide a globally unique identifier for the instance.</p>
      <p>The format of the code is constrained to that of the International Standard Identifier for
								Libraries and Related Organizations (ISIL: ISO 15511): a prefix, a dash, and an identifier.
								The code is alphanumeric (A-Z, 0-9, solidus, hyphen-minus, and colon only) with a maximum of
								16 characters. If appropriate to local or national convention insert a valid ISIL for an
								institution, whether provided by a national authority (usually the national library) or a
								service (such as OCLC). If this is not the case then local institution codes may be given
								with the ISO 3166-1 alpha-2 country code as the prefix to ensure international uniqueness in
								the <gi>otherAgencyCode</gi> element.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="fre">
      <p>Élément contenu dans l’élément Organisme responsable <gi>maintenanceAgency</gi> dans l’élément Contrôle <gi>control</gi>, permettant de fournir un code représentant l’institution ou le service responsable de la
                     création, de la gestion et/ou de la diffusion de l’instance EAC-CPF. Le nom de l’organisme est donné dans l’élément Nom de l’organisme <gi>agencyName</gi>. Le code est utilisé en association avec le contenu de l’élément
                     obligatoire Identifiant de la notice <gi>recordId</gi> pour fournir un identifiant unique pour l’instance. Le format du code est contraint à celui de l’Identifiant international normalisé pour les bibliothèques et les
                     organismes apparentés (ISIL : ISO 15511) : un préfixe, un tiret et un identifiant. Le code est alphanumérique (seulement les caractères A-Z, 0-9, barre oblique, tiret-signe minus et deux points) avec un maximum de 16
                     caractères. Si les conventions nationales ou locales le permettent, insérer un ISIL valide pour une institution, qu’il soit fourni par une autorité (généralement par la bibliothèque nationale d’un pays) ou un service
                     (tel que OCLC). Si tel n’est pas le cas, des identifiants locaux peuvent être donnés avec pour préfixe le code pays alpha-2 de la norme ISO 3166-1 afin d’assurer l’unicité internationale du code dans l’élément Code de
                     l’organisme <gi>AgencyCode</gi>.1L’original porte par erreur <gi>otherAgencyCode</gi>. Correction effectuée dans la traduction française.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>[text]</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>maintenanceAgency</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list type="gloss">
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
      <p xml:lang="fre">
         <list type="gloss">
            <label>xml:id</label>
            <item>Facultatif</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.4.2</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <p>0...1</p>
   </div>
   <div type="examples">
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <eac-cpf:maintenanceAgency xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:agencyCode>AU-ANL:PEAU</eac-cpf:agencyCode>
            <eac-cpf:agencyName>National Library of Australia</eac-cpf:agencyName>
         </eac-cpf:maintenanceAgency>
      </egXML>
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <maintenanceAgency>
            <agencyCode> AU-ANL:PEAU </agencyCode>
            <agencyName> National Library of Australia </agencyName>
         </maintenanceAgency>
      </egXML>
   </div>
</div>