<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="control" type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>control</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="eng">Control</p>
      <p xml:lang="fre">Contrôle</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="eng">The area of the instance that contains control information about its
							identity, creation, maintenance, status, and the rules and authorities used in the
							composition of the description.</p>
      <p xml:lang="fre">Zone contenant les informations relatives au contrôle de l’instance portant notamment sur son identité, sa création, sa gestion, son statut ainsi que les règles et les référentiels utilisés dans la composition de la
                     description.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p>This required wrapper element within <gi>eac-cpf</gi> contains the information necessary
								to control the instance. This includes information about its identity, creation,
								maintenance, and status as well the languages, rules and authorities used in the composition
								of the description.</p>
      <p>It must contain a unique identifier for the instance within the <gi>recordId</gi>
								element and other associated identifiers may be given in <gi>otherRecordId</gi>. There
								must be a description of the agency responsible for its creation and maintenance in
									<gi>maintenanceAgency</gi> as well as statements about its current drafting status in
									<gi>maintenanceStatus</gi> and the creation, maintenance, and disposition of the instance
								in <gi>maintenanceHistory</gi>.</p>
      <p>Three elements are available to declare languages, rules and conventions used in the
								EAC-CPF instance. The <gi>languageDeclaration</gi> element provides information on the
								language and script used in the description. The <gi>conventionDeclaration</gi> element
								provides information on the authorities or controlled vocabularies used in the instance.
									<gi>localTypeDeclaration</gi> is used to declare the local conventions and controlled
								vocabularies used within the <att>localType</att> in the instance.</p>
      <p>Other optional elements available in <gi>control</gi> include a <gi>sources</gi>
								element to provide information about the documentary sources used in the composition of the
								description and a <gi>publicationStatus</gi> element to indicate the editorial status of
								the eac-cpf instance.</p>
      <p>Other control elements considered necessary but not otherwise included may be given in
									<gi>localControl</gi> element.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="fre">
      <p>Au sein de l’élément Contexte archivistique encodé – collectivités, personnes, familles <gi>eac-cpf</gi>
         <!--FC &lt;eac-cpf&gt;-->, cet élément englobant obligatoire contient les informations nécessaires au contrôle de l’instance. Il s’agit des
                     informations sur son identité, sa création, sa gestion, son statut, ainsi que sur les langues, les règles et les référentiels utilisés dans la composition de la description.</p>
      <p>Il doit contenir un identifiant unique pour l’instance dans l’élément Identifiant de la notice <gi>recordId</gi>. D’autres identifiants associés peuvent être fournis au moyen de l’élément Identifiant d’une autre notice
                        <gi>otherRecordId</gi>. Une description de l’agence responsable de la création et de la gestion de l’instance doit être donnée dans l’élément Organisme responsable <gi>maintenanceAgency</gi>. Des informations sur
                     l’état de rédaction de la notice sont données dans l’élément Statut de la notice <gi>maintenanceStatus</gi> et celles sur la création, la gestion de l’instance dans l’élément Historique des mises à jour
                        <gi>maintenanceHistory</gi>.</p>
      <p>Trois éléments permettent de déclarer les langues, les règles et les conventions utilisées dans l’instance EAC-CPF. L’élément Déclaration de langue <gi>languageDeclaration</gi> indique la langue et l’écriture utilisées
                     dans la description. L’élément Déclaration de règle ou de convention <gi>conventionDeclaration</gi> précise les référentiels ou les vocabulaires contrôlés utilisés dans l’instance. L’élément Déclaration de type local
                        <gi>localTypeDeclaration</gi> est utilisé pour déclarer les conventions et vocabulaires contrôlés de niveau local, signalés dans l’instance au moyen des valeurs de l’attribut <att>localType</att>.</p>
      <p>Les autres éléments facultatifs disponibles dans l’élément <gi>control</gi> sont l’élément Sources <gi>sources</gi>, permettant de fournir l’information sur les sources documentaires utilisées dans la composition de la
                     description, ainsi que l’élément État de publication <gi>publicationStatus</gi> indiquant le statut éditorial de l’instance EAC-CPF.</p>
      <p>D’autres éléments considérés comme nécessaires, mais qui ne sont pas compris dans le schéma, peuvent être donnés dans l’élément Contrôle local <gi>localControl</gi>.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>conventionDeclaration, languageDeclaration, localControl,
							localTypeDeclaration, maintenanceAgency, maintenanceHistory, maintenanceStatus,
							otherRecordId, publicationStatus, recordId, sources</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>eac-cpf</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list type="gloss">
            <label>xml:base</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
      <p xml:lang="fre">
         <list type="gloss">
            <label>xml:base</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Facultatif</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.4</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <p>1</p>
   </div>
   <div type="examples">
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <eac-cpf:control xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:recordId>nla.party-521122</eac-cpf:recordId>
            <eac-cpf:maintenanceStatus>revised</eac-cpf:maintenanceStatus>
            <eac-cpf:publicationStatus>approved</eac-cpf:publicationStatus>
            <eac-cpf:maintenanceAgency>
               <eac-cpf:agencyCode>AU-ANL:PEAU</eac-cpf:agencyCode>
               <eac-cpf:agencyName>National Library of Australia</eac-cpf:agencyName>
            </eac-cpf:maintenanceAgency>
            <eac-cpf:languageDeclaration>
               <eac-cpf:language languageCode="eng"/>
               <eac-cpf:script scriptCode="Latn"/>
            </eac-cpf:languageDeclaration>
            <eac-cpf:conventionDeclaration>
               <eac-cpf:abbreviation>AACR2</eac-cpf:abbreviation>
               <eac-cpf:citation>Anglo-American Cataloging Rules, Revised</eac-cpf:citation>
            </eac-cpf:conventionDeclaration>
            <eac-cpf:maintenanceHistory>
               <eac-cpf:maintenanceEvent>
                  <eac-cpf:eventType>created</eac-cpf:eventType>
                  <eac-cpf:eventDateTime standardDateTime="2009-06-26T05:33:41Z">2009-06-26T05:33:41Z</eac-cpf:eventDateTime>
                  <eac-cpf:agentType>human</eac-cpf:agentType>
                  <eac-cpf:agent>bdewhurs</eac-cpf:agent>
               </eac-cpf:maintenanceEvent>
            </eac-cpf:maintenanceHistory>
            <eac-cpf:sources>
               <eac-cpf:source xmlns:xlink="http://www.w3c.org/1999/xlink"
                               xmlns:xlink_1="http://www.w3.org/1999/xlink"
                               xmlns:xlink_2="http://www.w3.org/1999/xlink"
                               xlink_1:href="http://www.icacds.org.uk/eng/ISAAAR(CPF)2ed.pdf"
                               xlink_2:type="simple">
                  <eac-cpf:sourceEntry>ISAAR(CPF)</eac-cpf:sourceEntry>
                  <eac-cpf:descriptiveNote>
                     <eac-cpf:p>Record created based on ISAAR(CPF) 2nd ed Example 5 - Person
													description</eac-cpf:p>
                  </eac-cpf:descriptiveNote>
               </eac-cpf:source>
            </eac-cpf:sources>
         </eac-cpf:control>
      </egXML>
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <control>
            <recordId> nla.party-521122 </recordId>
            <maintenanceStatus> revised </maintenanceStatus>
            <publicationStatus> approved </publicationStatus>
            <maintenanceAgency>
               <agencyCode> AU-ANL:PEAU </agencyCode>
               <agencyName> National Library of Australia </agencyName>
            </maintenanceAgency>
            <languageDeclaration>
               <language languageCode="eng"/>
               <script scriptCode="Latn"/>
            </languageDeclaration>
            <conventionDeclaration>
               <abbreviation> AACR2 </abbreviation>
               <citation> Anglo-American Cataloging Rules, Revised </citation>
            </conventionDeclaration>
            <maintenanceHistory>
               <maintenanceEvent>
                  <eventType> created </eventType>
                  <eventDateTime standardDateTime="2009-06-26T05:33:41Z"> 2009-06-26T05:33:41Z </eventDateTime>
                  <agentType> human </agentType>
                  <agent> bdewhurs </agent>
               </maintenanceEvent>
            </maintenanceHistory>
            <sources>
               <source xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
                       xlink:href="http://www.icacds.org.uk/eng/ISAAR(CPF)2ed.pdf"
                       xlink:type="simple">
                  <sourceEntry> ISAAR(CPF) </sourceEntry>
                  <descriptiveNote>
                     <p> Record created based on ISAAR(CPF) 2nd ed Example 5 – Person description </p>
                  </descriptiveNote>
               </source>
            </sources>
         </control>
      </egXML>
   </div>
</div>