<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="source" type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>source</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="eng">Source</p>
      <p xml:lang="fre">Source</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="eng">A source of evidence used in describing the entity or entities in the
							EAC-CPF instance.</p>
      <p xml:lang="fre">Source d’information fiable utilisée dans la description de l’entité ou des entités dans l’instance EAC-CPF.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p>An element for identifying a particular source of evidence used in describing the entity
								or entities. A record for the source must be included in either <gi>objectXMLWrap</gi> or
									<gi>objectBinWrap</gi>; or as a textual description in the <gi>sourceEntry</gi>
								element. Use the optional <gi>descriptiveNote</gi> for any additional notes about the
								source. A <gi>source</gi> in this context should not be confused with the
									<gi>citation</gi> element which is used in a number of descriptive elements to point to a
								resource that provides descriptive data which is not otherwise given in the EAC-CPF
								instance.</p>
      <p>A link to the source may be made using the XML Linking Language (Xlink) attributes (for
								which consult the specification at http://www.w3.org/TR/xlink/) and the last date and time that the source was verified
								can be given in the <att>lastDateTimeVerified</att> attribute.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="fre">
      <p>Élément permettant d’identifier une source spécifique d’information fiable utilisée pour la description de l’entité ou des entités. Une notice ayant servi de source d’information doit être incluse soit dans l’élement
                     Enveloppe d’objet XML <gi>objectXMLWrap</gi> soit dans l’élément Enveloppe d’objet binaire <gi>objectBinWrap</gi>, ou bien en texte libre dans l’élément Nom de la source <gi>sourceEntry</gi>. Pour toute note
                     complémentaire sur la source utiliser l’élément facultatif Note descriptive <gi>descriptiveNote</gi>. Une <gi>source</gi> dans ce contexte ne doit pas être confondue avec l’élément Citation <gi>citation</gi> qui est
                     utilisé dans un certain nombre d’éléments descriptifs pour pointer vers une ressource qui fournit des données descriptives non incluses dans l’instance EAC-CPF.</p>
      <p>Un lien vers la source peut être effectué en utilisant les attributs de XML Linking Language (XLink) (pour ce dernier consulter les spécifications à l’adresse http://www.w3.org/TR/xlink/) ;la dernière date et l’heure de
                     vérification de la source peuvent être données dans l’attribut <att>lastDateTimeVerified</att>.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>descriptiveNote, objectBinWrap, objectXMLWrap, sourceEntry</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>sources</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list type="gloss">
            <label>lastDateTimeVerified</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:actuate</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:arcrole</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:href</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:role</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:show</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:title</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xlink:type</label>
            <item>Required (if any XLINK attributes used)</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
      <p xml:lang="fre">
         <list type="gloss">
            <label>lastDateTimeVerified</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:actuate</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:arcrole</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:href</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:role</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:show</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:title</label>
            <item>Facultatif</item>
            <label>xlink:type</label>
            <item>Obligatoire (si au moins un attribut XLink est utilisé)</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Facultatif</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.4.8</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <p>1...∞</p>
   </div>
   <div type="examples">
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <eac-cpf:sources xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:source>
               <eac-cpf:sourceEntry>HMC, Principal Family and Estate Collections: Family Names L-W,
											1999</eac-cpf:sourceEntry>
            </eac-cpf:source>
            <eac-cpf:source>
               <eac-cpf:sourceEntry>HMC, Complete Peerage, 1936</eac-cpf:sourceEntry>
            </eac-cpf:source>
         </eac-cpf:sources>
      </egXML>
      <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <sources>
            <source>
               <sourceEntry> HMC, Principal Family and Estate Collections: Family Names L-W, 1999 </sourceEntry>
            </source>
            <source>
               <sourceEntry> HMC, Complete Peerage, 1936 </sourceEntry>
            </source>
         </sources>
      </egXML>
   </div>
</div>